<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projects | N. Cellier</title>
    <link>https://celliern.github.io/project/</link>
      <atom:link href="https://celliern.github.io/project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Projects</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Sun, 24 May 2020 12:23:35 +0200</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://celliern.github.io/images/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>Projects</title>
      <link>https://celliern.github.io/project/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Ilotgen</title>
      <link>https://celliern.github.io/project/ilotgen/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 12:23:35 +0200</pubDate>
      <guid>https://celliern.github.io/project/ilotgen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Projet de bio-informatique sous embargo - détection d&amp;rsquo;ilot mobiles via le traitement de bases de données disponible dans la littérature.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hdtm</title>
      <link>https://celliern.github.io/project/hdtm/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 12:23:26 +0200</pubDate>
      <guid>https://celliern.github.io/project/hdtm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Projet de bio-informatique sous embargo - analyse de reads de séquence génomique.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modelxplore</title>
      <link>https://celliern.github.io/project/modelxplore/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 12:21:07 +0200</pubDate>
      <guid>https://celliern.github.io/project/modelxplore/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ModelXplore est un petit projet qui n&amp;rsquo;est pas destiné à être utilisé en production. C&amp;rsquo;est une preuve de concept, montrant les possibilité d&amp;rsquo;une utilisation de meta-modèles couplé à de l&amp;rsquo;analyse de sensibilité.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eplus Wrapper</title>
      <link>https://celliern.github.io/project/eplus-wrapper/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 12:13:48 +0200</pubDate>
      <guid>https://celliern.github.io/project/eplus-wrapper/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Energy Plus est un logiciel de simulation dynamique du bâtiment, capable de prendre en compte les phénomènes thermique, hydrique et aérolique prenant place dans un habitat. Il donne accès à une résolution temporelle à l&amp;rsquo;échelle de quelques jours, mois ou même années. C&amp;rsquo;est un outil précieux permettant d&amp;rsquo;affiner notre compréhension du comportement des bâtiments, d&amp;rsquo;en faire des prédiction ou de le caractériser (via résolution inverses, analyse de sensibilité&amp;hellip;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ces dernières méthodes nécessitent un nombre plus ou moins importants de simulations, effectués en changeant un ensemble restreint de paramètres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Malheureusement, Energy Plus n&amp;rsquo;a pas été construit dans cette optique, et des précautions doivent être prises dès lors qu&amp;rsquo;il est nécessaire de lancer plusieurs simulations en parallèles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Energy⁺ wrapper est une librairie permettant d&amp;rsquo;interfacer Energy⁺ à des scripts python. De cette façon, il est facile de lancer un nombre important de simulations, de récupérer et d&amp;rsquo;analyser les résultats obtenus. Elle a été écrite de façon à être multiprocess-safe, et la résolution de multiples simulations en parallèle est directement intégré à l&amp;rsquo;outil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sa 
&lt;a href=&#34;https://github.com/locie/energy_plus_wrapper/tree/full_rework&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;dernière version&lt;/a&gt; est une refonte complète, amenant (entre autre) une gestion intégré du lancement de simulation en parallèle via la librairie [joblib]. Cela donne accès à un choix élargie de backend de parallélisation incluant un backend de calcul distribué : il est alors possible, en quelques ligne de code, de lancer les calculs sur différentes machine d&amp;rsquo;un même réseau.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scikit Fdiff</title>
      <link>https://celliern.github.io/project/scikit-fdiff/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 12:13:25 +0200</pubDate>
      <guid>https://celliern.github.io/project/scikit-fdiff/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;code&gt;scikit-fdiff&lt;/code&gt; est une librairie Python dont l&amp;rsquo;objectif est de rendre accessible la résolution d&amp;rsquo;équations aux dérivées partielles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Son développement à commencé durant mon projet de doctorat (2016), et la librairie s&amp;rsquo;appelait alors &lt;code&gt;triflow&lt;/code&gt;. C&amp;rsquo;était alors un outil interne dédié à la résolution d&amp;rsquo;équations type Shallow-Water utilisé pour modéliser des films ruisselants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au fur et à mesure de son développement, son champs d&amp;rsquo;application s&amp;rsquo;est élargie pour devenir un outil permettant la résolution de système de PDE arbitraires, capable de modéliser un nombre arbitraire d&amp;rsquo;équations et de dimensions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;outil se fonde sur la méthode des lignes, dans laquelle les dérivées spatiales sont discrétisés dans un premier temps. Le système d&amp;rsquo;équations différentiels ordinaire alors obtenu est résolu en utilisant des algorithmes dédiés, dont les plus connus sont les méthodes d&amp;rsquo;Euler ou les méthodes Runge-Kutta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La spécificité de &lt;code&gt;scikit-fdiff&lt;/code&gt; est d&amp;rsquo;automatiser la discrétisation spatiale, permettant une écriture du modèle sous une forme aussi proche que possible de l&amp;rsquo;écriture mathématique du modèle physique. Le schéma de discrétisation (en différence fini) est automatiquement appliqué via calcul formel. La jacobienne est calculé analytiquement, donnant accès aux méthodes implicites. Cela permet la résolution de modèles fortement non-linéaires.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ces caractéristiques font de &lt;code&gt;scikit-fdiff&lt;/code&gt; une librairie particulièrement adapté au prototypage de modèles : s&amp;rsquo;il sera rarement le meilleur outil pour un modèle en particulier, il sera capable de gérer une grande majorité de systèmes d&amp;rsquo;équations.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le développement est actif, et la librairie a été publié dans JOSS (Journal of open source software) [^CellierJoss2019].&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
